# **Краткий обзор  проекта** #
##  Классы ##

Все внутриигровые объекты наследуются от класса GameObject, который автоматически присваивает им уникальный идентификатор. 

Класс LiveObject является базовым для перемещаемых объектов. Представляет собой некую живую сущность с ХП и позицией.  

От него наследуется класс Human, отличается наличием инвентаря. В инвентаре могут лежать любые PlaceableObject

PlaceableObject является объектом, который можно разместить в ячейке контента Cell. Содержит внутри себя ссылку на обладателя объекта.

Key и FalseKey, Door являются PlaceavleObject и соот-но могут быть помещены на карту и в инвентарь(Нужно исправить путём добавления класса Equipable или аналгичный).(Но игра не позволяет поместить дверь в инвентарь на уровне условий). Все эти объекты являются уникальными, поэтому не стакаются.

Для стакания был создан класс StackableObject, который отличается количеством элементов внутри себя. На его основе были созданы гранаты Grenade.

Класс Cell описывает ячейку лабиринта, содержит информацию о стенах и объектах внутри клетки. Так же содержит поле Visited, которое используется при генерации лабиринта и для получения обновлений. Оно устаналивается в true при изменении одного из полей клетки.

Класс Labyrinth содержит цельное описание лабиринта. Содержит автоматическую генерацию лабиринта при создании.

От него наследуется класс PlayerLabyrinth, отличающийся генерацией (пустое поле). По сути представляет собой тот же самый лабиринт, но удобный для заполнения,т.к. он пустой. **Не содержит изначально человека**, его следует добавить после создания. 

## Игровой процесс ##

Класс SimpleGame собс-но описывает саму игру и её правила. Он получает запросы, обрабатывает их (двигает человека, обновляет клетки) и возвращает ответы. 
* Игра начинается с команды <StartGame>. В это время создаются экземпляры пользовательского и серверного лабиринта, копируется человек из серверного в пользовательский лабиринт.
* Далее должен последовать запрос <GetMapParameters>,в ответ на него уйдёт размер карты.
* Клиент обычно после этого запрашивает позицию игрока на карте и его инвентарь <GetHuman>.
* Так же клиент может запросить в любой момент информацию о клетке пользовательского лабиринта <GetCell X=x,Y=y>
* Клиент осуществляет ходы путём запросов типа <MoveHuman...>. Возвращется сообщение об успехе или неуспехе.
* После хода клиент должен запросить <GetUpdates>, чтобы получить изменения клиентского лабиринта. 

Об изменениях лабиринтов: ходы осуществляются на серверном лабиринте и в случае успеха обновляются клетки клиентского лабиринт и позиция человека в нём. Информация об изменениях высылается именно с клиентского лабиринта.

* Так же ходом является подрыв <Blow...> в нужном направлении. **Подрыв можно осуществить и в пустоту**, проверка осуществляется лишь на стенки. Аналогично обычному ходу возвращается успех или неуспех.
* Ещё одним видом хода является открытие двери <OpenDoor KeyId=...>. Эта операция - попытка открыть дверь ключом с указанным Id. Осущевствляется проверка на наличие двери в позиции игрока, наличие такого ключа, проверка ложности. В случае, если это ключ или ложный ключ и дверь есть, возвращается извещение об открытии или блокировании двери, иначе  - <Error>
* Важным моментом является завершение игры <EndGame>, который удаляет все объекты.
* Запрос <TheEnd> завершает соединение с клиентом.

## О соединении клиента с сервером ##

Класс <GameServer> слушает по UDP и раздаёт порты для соединения клиентам. Для подключения клиент посылает запрос <TheStart> и получает в ответ порт. Затем создаётся новый поток, ассоциированный с этим портом, который ждёт клиента. На данном этапе он примет любого клиента, соединившегося по его порту. По завершении соединения по <TheEnd> поток завершает свою работу и удаляется.